---
title: Ансамбль
type: ensemble
image: /img/products-jumbotron.jpg
heading: Как всё начиналось
description: >-
  В двух словах
intro:
  blurbs:
    - image: /img/illustrations-coffee.svg
      text: >
        Его участники первоначально встретились в молодежном фольклорном центре «Ветка», руководителями которой в разное время были участники фольклорно-этнографических ансамблей «Казачий круг», «Народный праздник», «Жар», «Веретенце». Пройдя этот первый этап, во многом определяющий отношение к народной культуре, участники «Ромоды» обрели свой стиль уже в рамках самостоятельного ансамбля, появление которого было в чем-то созвучно возникновению традиционного сельского коллектива.
    - image: /img/illustrations-coffee-gear.svg
      text: >
        В народной культуре устойчивые певческие группы – это не случайный набор талантливых людей того или иного села. Цельность звучания традиционного сельского ансамбля определяется внутренним единством близких по духу и по реалиям жизни людей – родственников, соседей, друзей. Все певцы в таком ансамбле понимают и принимают друг друга и в пении, и в жизни: гармоничность звучания зависит не только от техники владения звуком, но и от полноты человеческих взаимоотношений. В результате рождается особая энергетика звучания, которая захватывает и самих певцов, и их слушателей, позволяя в музыке услышать красоту мелодических линий и гармоний, ощутить духовную силу национальной культуры. Вероятно, это и сообщает крестьянской музыке ту глубину народной мудрости, которая скрывается в сегодняшнем мире под английским словом «фольклор», так поверхностно понимаемым многими нашими современниками.
    - image: /img/illustrations-tutorials.svg
      text: >
        Для многих представителей молодежного фольклорного движения не сразу оказался очевиден именно такой подход к совместному пению. Лидеры «Ромоды» осознали его одними из первых. И не только осознали, но и объединили вокруг себя музыкантов - родственников и друзей, создав семейный ансамбль русской фольклорной музыки. Жизненная динамика человеческих отношений воплотилась в гармонию музыкальную. Эта традиционная модель построения певческого ансамбля помогла обрести коллективу цельность и самобытность, к которой стремятся многие молодежные коллективы.
    - image: /img/illustrations-meeting-space.svg
      text: >
        Участники ансамбля имеют опыт экспедиционной работы в разных музыкально-стилевых регионах России, сопредельных территорий Украины и Белоруссии: Тульской, Калужской, Орловской, Белгородской, Волгоградской, Харьковской, Гомельской областях. Однако из всей богатой палитры русской фольклорной музыки наиболее близкими певцам из «Ромоды» стали традиции двух регионов – южной части русско-украинского пограничья (села Слободской Украины по Северскому Донцу, белгородские села междуречья Оскола и Дона) и Сибири (казаков, старообрядцев-«поляков», «семейских» Забайкалья).
  heading: Как всё начиналось
  description: >
    Ансамбль «Ромода» возник в 1996 году. К этому времени в Москве и других крупных городах России фольклорное движение набрало силу, обрело новых сторонников. Ведущие фольклорно-этнографические коллективы не просто исполняли аутентичную музыку, но имели в своем составе детские и юношеские студии. Фольклорная молодежь, составляющая ядро таких студий, открывала для себя мир традиционной культуры, опираясь на опыт своих педагогов, уже достигших некоторых успехов в освоении музыкального языка традиционной культуры. Вырастая, становясь самостоятельными, молодые музыканты искали свои пути освоения традиции. Так появлялись новые ансамбли, толчок развитию которых дали фольклористы старшего поколения. Преемственность, как одна из жизненных закономерностей традиции, проявилась в этом процессе особенно ярко. Таким коллективом «нового фольклорного поколения» и является ансамбль «Ромода».
main:
  heading: Белгородские песни
  description: >
    Поём и пляшем
  image1:
    alt: A close-up of a paper filter filled with ground coffee
    image: /img/products-grid3.jpg
  image2:
    alt: A green cup of a coffee on a wooden table
    image: /img/products-grid2.jpg
  image3:
    alt: Coffee beans
    image: /img/products-grid1.jpg
testimonials:
  - author: Малобыково
    quote: >-
      Наварил батька похлёбки,
      Ой несолёная...
  - author: Завгороднее
    quote: >-
      Под лесом-лесочком два пахаря паша
full_image: /img/products-full-width.jpg
pricing:
  heading: Подписки
  description: >-
    Подписываетесь на Youtube канал.
  plans:
    - description: Perfect for the drinker who likes to enjoy 1-2 cups per day.
      items:
        - 3 lbs of coffee per month
        - Green or roasted beans"
        - One or two varieties of beans"
      plan: Small
      price: '50'
    - description: 'Great for avid drinkers, java-nsoving couples and bigger crowds'
      items:
        - 6 lbs of coffee per month
        - Green or roasted beans
        - Up to 4 different varieties of beans
      plan: Big
      price: '80'
    - description: Want a few tiny batches from different varieties? Try our custom plan
      items:
        - Whatever you need
        - Green or roasted beans
        - Unlimited varieties
      plan: Custom
      price: '?'
---


